amd轉intel 換底板CPU 不需重裝win7方法

2011年砌機

Amd AMD Athlon II X2 250 cpu
MSi 870-g45 motherboard
2gb x 2 + 4gb = 8gb ram
Asus STRIX gtx960 2gb
WD blue 1 tb hdd
Cooler master g550m 550w

前排由hitachi 1tb clone去 wd blue 1tb
因為日立hdd老化個針頭跳軌short short地

Clone完用落正正常常但都慢慢地
裝咗CSGO玩一陣部機熱熱地 重開機後睇片上下網無啦啦會突然自己reboot 之後突然黑屏 一時藍屏
一時開到一時開唔到機 係指連bios入唔到
一時cmos checksum bad
扙走電源 休息下 之後又開到
已經uninstall steam csgo
CPU 酒精清潔再吱上 Nt-h1 散熱膏
但都係無法預計不穩定地出現以上問題
應該係MB老化

打算買二手i5 cpu z97 MB
其他全用舊

WD 1TB 劃分 C盤200GB D盤800GB
C盤桌面有好多程式相片重要資料 回億
唔想重裝window

爬好多文見其中係係將hdd sata由ahci 轉ide
window 隱藏軟件 sysprep可移除所有driver
可以直接攞hdd插去新硬件到直接用得
類似重裝win7開個假使用者裝哂新driver 然後del個假使用者
裏面舊嘅程式仲係哂度
但唯一問題係桌面所有嘢唔見晒 會放落一個唔知咩File

另外方法一係用軟件back up window image落usb or dvd boot機 又ghost等 完全唔知咩黎
我知個個都叫重裝win7算啦乾淨簡單穩定搞咁撚多嘢做咩
但入面實在太多野同回億
同埋開機一陣會黑屏or reboot 唔可以操作太多嘢

對電腦唔熟悉
有冇人教下用咩方法好

2011年砌咁嘅機
邊q個水你

btw 既然你clone得到
不如直頭Virtualize咗佢
砌新機然後當VM咁行舊機

盤乜撚野

點解唔將啲資料backup上cloud,之後砌過部新機

盤你老母